【藥房狗】両變錢再現｜銅鑼灣黑心藥房「無遊客 港人照劏」 港女買口罩中伏

疫情重挫旅遊業，遊客絕跡本港，有黑心藥房竟轉向港人埋手。有女子週一(11日)下午欲到銅鑼灣某藥房購物，豈料進店後即遭店員以「皮膚好黃、眼好腫」力銷她購買貴價藥材，另一名職員隨即「唱雙簧」並取出藥材，更未得事主同意下將藥材磨粉，其後發覺標價竟以「錢」為單位，事主最終被迫支付逾2,000元，她心感不忿向傳媒求助，望公開事件警惕港人。

徐小姐週一下午2時許途經銅鑼灣，原打算於祟光百貨對開藥房購買口罩，沒料到，她甫踏進店內，一名男職員即指「你皮膚咁黃，眼咁腫嘅，你濕氣好重呀，要補補佢，調理嚇！」此時，另一名男職員隨即取出藥材，當中包括真珠草、雲苓及白朮，其中雲苓及白朮並無標價，真珠草則198元，並以細字註明「單位計算為錢」。徐小姐聲稱，當時並無答允購買，惟職員竟擅自將3種藥材磨粉，「我話唔買呀，問佢『幾錢架？』又唔答我。」最終藥房欲收取20錢真珠草、1両雲苓及1両白朮，合共4,016元，遭徐小姐拒絕，職員見對方不肯就範遂「讓步」為真珠草提供買一送一，最終收2,036元。徐小姐坦言，當時曾想報警卻怕麻煩，她付款後「越諗越唔忿氣，竟然連香港人都唔放過！」她期望公開事件後，可警惕港人免更多人中招。

道理係自己都邊都要驚
咁抵俾人當水魚咁禁

唔想blame the victim, 但都已經2021年啦，本地人仲會比呢d 呃

根本就係智商稅
怪邊個

咁係你戇鳩啫咁都比錢

傻閪

係藥房買口罩已經夠on9啦

徐小姐睇完樓上留言覺唔覺得唔報警好on9

徐小姐肯定好易比男人呃

當時曾想報警卻怕麻煩

咁就抵你死啦豬閪

佢都 on9, 立即走啦，仲比錢

仲要唔知醜俾料蘋果懶係警世果下先最on9

都有爆料費500 好過冇
全港都知徐小姐妳蠢過隻豬

可憐人必有可恨之處
呃人既係仆街
但你咁鳩豬 唔呃你就真仆街啦

呢招仲work
應該仲係有唔少人中招
見報只係冰山一角

呢啲藥材成本我懷疑使唔使三條嘢
如果係貴嘅最終你唔賣咪蝕到仆街，磨又磨咗

屌你話去左傳銷場或者gym到俾人困係房就話姐，街鋪藥房你都唔閃，不如話藥房有隻貓唔俾你走仲好啦